公屋仔十大打飛機金句

1. 住公屋可以一年去3,4次日本, 住私樓無閒錢去旅行

2. 公屋停車場裡面全部都係靚車

3. 公屋大把隱型富豪, 有幾層私樓收租

4. 唔係住豪宅既話, 住普通私樓咪又係窮撚

5. 公屋d鄰居有人情味d, 住私樓個班全部閪口閪臉

6. 如果人地恥笑你公屋出身, 呢個人識唔識都罷就啦

7. 私樓咪一樣大把蝗住

8. 住公屋唔代表窮, 可能人地住緊個間公屋係買咗

9. 有d公屋本身係居屋來, 公屋租金=居屋質素, 唔住就笨

10. 下一次金融風暴來既時候, 又唔知幾多人跳樓啦

你講呢堆所謂金句好似好多都係事實wo

公屋仔已經打飛機打到將幻想變事實

私樓管理費=公屋租金

公你老母閪咩懞丙 6,7,8,10唔撚係事實？我住私樓又要話你知？

樓主申請唔到公屋就係到葡萄人

6又真係冇錯，明知佢會恥笑你，仲痴埋去畀佢笑咁犯賤咩

唔覺得係打飛機
啲人講岀黎似曬命
因爲部份真係事實

樓主有啱有唔啱 打個和啦! SUPER!!!!

李嘉誠是窮人， 一世都命苦 ！

佢無本事住公屋享受人生 ！

捱到90歲仲要賣盤過日子

公屋既人都會閪口閪面架

講事實都係金句
你呀媽係女人都就黎變金句

指定動作 super!!!!

明顯係私樓仔講

公屋撚

班公屋仔又玻璃心碎一地

非窮即富？

講咁多咪又係住係香港

曲線公屋打手?

你咁憎公屋仔做咩啫

除左5同6，其他的確係事實

私樓仔除非屋企比較大 如果唔係分分鐘細過大啲嘅公屋單位
呢個情況公屋仔都贏咗私樓仔

利申 私樓仔但屋企好細

我朋友。。。

事實

佢地井底到假設私樓仔用哂啲錢嚟供樓 無其他娛樂

識d 熟既fd 都起碼3房單位

佢地覺得自己冇能力一炮過買樓 = 全世界買私樓都係要供30年
事實上一炮過買私樓既人仲多過供樓

岩啊，公屋仔自命清高，人地笑佢係人地格賤

你如果識諗既，有層細私樓都好過有層大公屋

我都想住公屋
慳好多租 要維修又唔洗自己出錢 公平咩

的確住公屋可以慳好多錢

最慘都係租桃果班

樓*

典型公屋仔思維
有層私樓係手點解要申請公屋?

會恥笑公屋出身既人真係唔識仲好喎

未住過高級D既私人樓真係唔會知

我好大過先去過D FD住井字/無房既公屋

我先知原來有人會住呢D地方

人地住公屋揸靚車
人地住公屋有幾層私樓收租
人地層公屋係買咗

係人地，唔係你啊

事實又唔比人講
利申:私樓

依家冇 唔代表將來冇

10個有錢人10個都會恥笑公屋仔，分別在於係你面前笑，定係心裡面笑

對唔住囉 住公屋又得罪你

入到U就會發現最有錢果幾班人永遠都係私樓仔
公屋仔真係多數都係窮
要番PT無得玩

利:居屋仔要番PT

事實就唔可以用來打飛機?
正如d公屋老豆老母都成日拎人地公屋狀元新聞來打飛機，覺得自己個仔努力讀書就可以出人頭地

連公屋撚都葡萄呀樓豬

好地地 你笑人做乜鳩?
你真人都唔會公屋仔前公屋仔後咁稱呼人掛

on 9 金句同事實兩者有咩衝突

挑 人地住公屋不知幾快活 你咪繼續係到屌囉
利申非公屋仔

只係d公屋仔鍾意講呢幾句野打飛機，個幾句野係事實定FF出來唔係重點

入黎睇公屋仔吠

Oh really?

就算要供私樓供30年，都唔會去到一個地步係月月清無錢剩
因為如果你月月清，根本過唔到壓力測試

如果唔洗養四大長老，冇細路
的確係嘅

樓上啲人講到住公屋好過住私樓 有私樓住咪又係狗衝
利申 公屋仔

點會 公屋撚個個幾層私層渣手大陸又幾塊地 住公屋當渡假姐

公屋先有錢

lm

經濟冇壓力就真，不過冇需要打飛機，平常心

利：住過公屋

講出黎等自己冇咁自卑？

人地真係可能買左呢

講得呢幾句個啲人 靚車冇佢份、私樓收租冇佢份、連間公屋都唔係買既添

以為自己住私樓好高級，咪又係三四百呎豆潤 咁都有得打飛機

咪就係
垃圾私樓狗以為自己好撚高級

4同10係真

有公屋我都會去住

公屋仔好肉酸

其實講親啲公屋係咪都講緊租個啲
買個啲又點

香港班中產至撚慘（唔係薯片個d)

我就唔明點解要買公屋
好似一買左，全屋d野都要自己維修

係你眼中，全世界私樓都係300-400呎
井底蛙

仲有大陸好多層樓未講

得個少少錢，又想買層樓做下業主，唔買公屋都唔知仲可以買d乜

咁支那都要睇地段既
唔係所有支那樓都貴

我住公屋，真心覺得自己窮，一個月先5萬鬆d,計埋養老，屋企拉番個和，都唔撚夠用，真心係要年薪2,300萬果d 先有d 錢，成日見佢地明明有正職都去旅行（同公屋窮撚死慳死抵先去到果d 唔同），住公屋想脫貧，難過閪

咁公屋仔真係完勝你層樓欲供完喎

又一個公屋仔以為全世界住私樓既人都要供30年

老老實實
而家咁低息，有得借30年以上，唔上盡嘅應該係白痴

樓主之前開過post 笑窮撚買平機票
而家又開post笑窮撚住公屋
典型白鴿眼

如果班窮人唔係上網打飛機俾人睇
邊有得笑?

咪撚笑大人把口啦
又喺度打稻草人

睇下連登d公屋post先啦
稻草人

幾無成就既人先會開呢啲post黎攞優越感？

我都想有得打

有部分係事實 不過啲靚車又冇我份

就算你住緊600呎咪又係輸比公屋仔

恥笑人個班，有幾多係自己買樓，唔係靠屋企？

好多人天真以為處到樓供完樓就輕鬆
唔計管理費
剩係私樓維修都掠你一大筆錢

人地話大陸有幾層樓，你又話大陸樓唔貴
人地話你私樓都係得幾百尺，你就話私樓唔係全部得幾百尺
即係點講你都覺得自己高人一等架啦，有咩好講

做乜呢排咁多post批鬥公屋 ?

因住人地屌撚死你啊

公屋仔完勝個班唔上唔落，兩個加埋搵個4-50000，又供樓，又養4大長老，重要養細路個班所謂中產

衝出黎柒
同埋連登公屋仔=全港公屋仔

供樓班傻仔返完工筆數要填間屋
老撚左想去玩都行唔到啦
訓係主人房失禁

住緊老豆老母名既公屋
供緊層樓放租比人唔自住
大陸有兩塊田一間屋
係咪就係樓主講既人地

住公屋定私樓都唔代表d咩
利申：公屋仔，但同私樓仔一樣爭銀行幾百萬

我有話全港公屋仔都打飛機咩？
衝出來柒學下捉字蝨

住公屋咁多年都無聽過呢啲偉論

呢d咪識玩
遲下結左婚，加按而家個層，再用你老婆名首置買多層，自住

標準攻略

成地精啦

如果全港公屋供應量大增
取消收入限制
你估會有幾多人成住公屋

魚蛋論，一齊住公屋

如果唔打算有下一代
公屋撚真係冇咩問題
但如果唔係就一定會比仔女怨

可能你會話代代住公屋可以有多D閒錢
但現實係有物業係最基本嘅父幹

試想下如果父母有一個已供完嘅物業，而自己又爭氣有努力供樓，你嘅下一代下下一代就會有越來越多物業黎放租，自用，投資

預期爭論公屋私樓，不如努力做樓奴，比下一代一個好啲嘅生活環境，唔洗俾人睇唔起

你開心就好
終於明呢張圖點解

其實無話過住公屋有問題
但係拎公屋來打飛機既人就有問題

唔夠人講再假設人地係智力遲鈍

住公屋既人無資格鬧蝗
本質根本係一樣

好想一世住公屋

依個真 有樓既會繼續有樓
而且會更加多
今日你老豆老母留左一層樓比你 可能到你孫個代 已經有5/6個單位 就算有子孫唔鳩生性 都仲有樓收租

呢個世界好大架。你以為住公屋就等於窮？小妹識得有個某大集團DGM, 月入真係10萬以上，都係住青衣某屋邨，停車場有三架車，一架波子，一架凌志，一架Wish(返工)。問過佢間公屋係買左個隻。深藏不露...

你呢句我就非常唔同意喇
公屋本應係香港人住 依家多好多蝗住公屋
你就講到人同蝗一樣 本末倒置
唔通第日香港人口比例雙非單非既人多過香港人
都可以話仲係香港未移民既人都同蝗一樣？

真心越大越覺得住公屋根本無敵，比起私樓可以慳成大筆錢，如果唔係有錢到買個大單位，幾個人迫係啲200幾300幾尺嘅細單位，公屋單位又大過佢

而家啲新公屋仲要勁靚，又花園又盛，紅磡邨個啲仲要地理位置屈機，都唔明點解要屈係間垃圾私樓

樓主住香港仲大大聲拎出黎打飛機

住Melbourne

唔駛管理費

啱，本身公屋就係起畀有需要嘅香港人住，咁講法不如拆哂啲公屋，廢哂啲社會福利

咁私樓唔係一定得2/300尺

一句講哂，落Club同條女講住公屋/私樓，睇下佢跟3房大公屋仔定300呎私樓仔返去啪啪啪囉

口裏說不，身體卻很誠實

可能會 樓豬呢啲狗眼 把口應該都唔會好得去邊

公屋撚: 條女貪300呎私樓夠迫high d?

得罪講句
出到黎做野 人地只會問 住邊頭
9龍塘？何文田？港島
你話住天水圍 已經唔理你住咩樓
利申：居屋撚

全部都係私樓撚強加於公屋仔身上嘅諗法
正常公屋仔都唔會因為住公屋感到自悲所以更加唔會打飛機
亦唔會覺得住公屋比私樓有着數
係班私樓撚先會咁勢利
利申公屋仔

聽講何文田邨有部份係居屋黎，只係孫9 招之後停售居屋，所以變左公屋租出去

同埋九龍中d公屋同埋屯門元朗私樓比應該會揀九龍中公屋多

其實我好想住私樓，不過諗諗下公屋都幾好，而且申請學生支助都易好多。出黎社會做野唔洗還錢。快樂指數 屬於中等至偏高。

利申：我係公屋撚，住緊500幾尺公屋，單人房訓大床，學費全額支助。

我住左咁耐 身邊好多都係公屋朋友 都好少聽呢10句 反而努力搵錢想搬走既人唔少

三真係幾多

我諗正常人有得選擇無人會想住公屋……

人地exchange 玩左都唔止廿萬

而家去成日話玩樂玩樂好滿足個班過多20年咪變口中既廢老囉

住公屋唔使管理費維修費，重建仲一定有得住返
私樓個個月要供，又要管理費，供完層樓到層樓要維修又一筆

利申:公屋撚，其實樓價唔係咁貴可以嘅都搬出去住啦，但係又冇理由用貴幾倍租去住個細一半嘅單位
根本成個樓市都係畸形

你係咪high撚大左呀

供斷=一炮過買

公屋仔標準答案：我識朋友住屋300呎公屋
有幾間鋪收緊租 得閒星期六日返去幾千呎淺水灣別墅開p

住香港已經夠柒啦理撚得你私樓定公屋

你傻撚左呀？

2 so true

唔好撚戇鳩啦，邊撚個會甘心住公屋，如果自己咁撚冇大志想住公屋un un腳嘅，咪比你打成世飛機。仲可以生幾個仔女出來打夠幾代飛機囉

6. 如果人地恥笑你公屋出身, 呢個人識唔識都罷就啦

咁可唔可以解釋下，點解point 6有問題先？
我睇唔到有咩打機飛成份

利申：公屋仔，唔甘心住公屋，唔會用公屋打飛機

不如咁講 有邊個甘心住香港
呼吸道疾病之都

私樓狗跑晒出黎

想我都好想好似中左頭獎

好葡萄d人有20幾萬資助
20幾萬 相等於/接近grad左之後一年人工

我諗我算係你口中所講既小康撚

買得起樓又住公屋企有咩問題?
你用層樓黎自住就損失左租值現金流
點解唔租層樓出去再用現金流交公屋租?

樓主完美演繹 憎人富貴厭人貧

但買樓d錢會升值,好過你擺銀行
過得到壓力測試其實供樓果份唔算大負擔
如果你投資好叻就話情願住公屋/租樓拎d錢黎錢搵錢姐
普通人買樓自住+投資穩陣唔洗煩
供到咁上下又可以加按買多層租出去叫人幫你供,1開2

呢個真 利申住緊天水圍 真心覺得天水圍啲私樓要黎把撚
再利申 公屋撚

推下私樓狗上黎

起碼3房？ 有人4-5房？ 吹到咁大

天水圍，重有班人住嘉湖就打哂J成地精家啦

連隔離屋姓乜都唔撚知

最極品果兩句係3同9 屌你人地係隱形富豪係有錢關你撚事咩 你係窮啊嘛屌

利申 都係窮撚

下？d保安咁鬆既，問都唔問就開眼關眼

咦 點解d Lift有陣酸臭味

屌呢個真係 唔好話我公屋撚笑鳩人地先 屌你天水圍就咪用私樓黎打J啦 好撚柒

除非你有兩層或以上私樓

依家啲新樓咁撚細
十年後上連登既10後私樓仔
可能真係會羨慕公屋仔

呃你托撚 依d唔洗吹掛
最熟既fd有4個 2個住3房
一個2房 但買埋隔離屋
一個就村屋 成棟 我都唔知幾房

其實係 連登D ON9 仔井底蛙 先會拎公屋黎打飛機
目的係想笑果D 捱貴樓 捱貴租 既 可憐夾心層
有樓上哂岸果D 根本就明知有差距攻擊唔到就想搵返D 自豪感....
正正常常 90 年代有打工既人都買得起樓 ,
呢一刻 作為 90後/ 80後 , 你屋企人幫唔到你買樓 !
絕對係你屋企老豆老母既失敗 !

以前租私樓都係 $3000-4000 蚊
一層私樓都係 一百萬左右
公屋租金多年都無咩點變 , 以前差距細咪唔會拎黎打飛機囉 !

宜家一家四口去酒樓食個晚飯埋單都 二千蚊落樓 ,
公屋租金只值一個晚飯價 , 私樓租金跟物價升 ,
就覺得人地食得屎 。

本來唔會睇唔起人住公屋 , 公屋本意係幫忙有需要既人 ,
政府資助住屋呢個需求 , 去作為向上流既踏腳石 。

但近年資料顯示 , 公屋戶 向上轉為 居屋 或者 購買私樓 人數大大減低 !
大部份公屋戶因為覺得勉強向上爬最終會 辛苦過 捱公屋 。
所以安於現在 ， 情願要政府支助你一世 ,
都唔願意踏出公屋個家門 。

一方面罵新移民黎香港搶資源....
一方面自己又要霸住D 資源....

如果你唔係生存香港 , 大陸邊到有公屋你住

拎公屋黎打飛機 , 某情度 同 新移民 無咩分別 。
都係搶人野黎俾自己享受 。

有幾可維修？

樓市升幅夠CUM有凸啦

酸到呢

我果度住左20年都無維修過

公屋仔真係柒

住公屋既人好多都係今朝有酒今朝醉 無乜計劃將來
我老豆生三個 有幾多賭幾多
好在有間公屋(租) 佢釘蓋前都叫有瓦遮頭

我識人住公屋渣直升機番工

【本報訊】《蘋果》上周直擊沙田博康邨一公屋戶，揭發戶主堆積垃圾如山，滋生大量曱甴，但房署拒執法，只是召來外判清潔工清理垃圾，令大量曱甴沿走廊四散，進襲其他住戶，公屋團體促請當局應跨部門跟進。

又係樓主開埋X大金句呢啲post玩分化

引戰成功

公屋仔全面入場

事實如此

其實唔少私樓過千呎

公屋有樣好，等lift 地方好通爽
唔似私樓咁密封

有冷氣架喎

話人住私樓靠老豆老母你究竟係咪一個養緊全家 我怕你連公屋1000$租都無份比咋

公屋女仔都叫好d
男仔既話就真係唔好浪費人時間
到談婚論嫁果陣先比女家嫌你成30歲人仲住緊公屋唔夾雞脾你食就唔好啦

我見識少
出門口等life 既地方未見過有冷氣
密封又見唔到街景
樓下大堂等lift就有

睇左幾頁就開始明白點解呢排多左咁多仇窮父母post 住公屋唔緊要 但唔該唔好生仔

有咩私樓大堂會無冷氣

我未見過
等你地post 出來見識吓

如果手足你咁大個人出入既都只係公屋都幾灰鳩下

公屋仔

我係公屋出生，但已經有兩層私樓
但我真係未見過一出屋体門口等lift係有冷氣

有唔洗供既私樓當然住私樓先
要供但負担唔到當然公屋好
負担到供就自己選擇
真心唔明有咩打唔打飛機
嗌黎都無意思

我好想有間公屋住…

舊公屋一層成廿幾伙
又多痴線

好多都係事實，唔算打飛機

昆錢個d多數係因為有法團，有物管個d多數有自己維修組做一d common同比較易做既維修例如 regular既lift checking, 而大型既維修多數會由building surveyor predict 唔同既item 未來維修要幾錢如換lift 等， 咁就會monthly咁儲錢當然錢係由住戶既管理費到黎，如果唔夠就要住戶夾。

窮撚

唔明點解啲人要幫公屋打飛機

住緊

金句王 真心聲

細個叫咗啲同學番屋企打Gundam
佢哋都係私樓仔
我後來大個咗先明白
當年佢嘅眼神係代表啲乜
自此之後唔再比朋友上我屋企

利申: 住緊好殘嘅公屋, 唔敢拍拖嘅垃圾公屋仔

我好酸我的廿歲出頭既friend 排到港島單人公屋

過到壓力測試理應唔會負擔唔到

有個女同事住公屋

唔敢話人聽

呃鳩人話住隔離既居屋

我反而出來如果識落的港女既
我會話自己住公屋算

住公屋 大陸收租 點計？
會唔會比人恥笑？

住公屋好自豪，同恥笑人住公屋
其實都一樣
而兩種身分差天共地嘅賤人能齊聚一堂互相打飛機
所以我咁鍾意黎連登，人材集中地

首先唔該反駁前諗清楚自己咩立場先，
公屋出身，宜家搬離公屋住私樓 ？
如果係， 我好欣賞你 ！

但如果你係 ，死Keep 間公屋，
又買私樓放租，咁自私既行為，你可以稱為 衰過新移民

衰撚過新移民 大陸里

有錢有能力 仲住公屋 ！

係自私既行為 ！

仲垃圾過 班新移民 大陸里

其實真係好多人住公屋之餘又有幾層私樓收租

不過唔係香港，係大陸，十幾萬一棟(幾年前)果D

好似係

利申:公屋窮撚，十幾萬都無

地下大堂就好多都有
每層等lift嘅好多都冇

我問問題同呢個立場有咩關係？

我公屋除左名啦

求下林鄭大大幫下我哋公屋居民，公屋居民好窮好需要幫助！！希望嚟緊施政報告可以免租。

利申：公屋仔心聲

私樓仔：打佢老母！
公屋仔：打佢老母！
村屋仔：加油！

我就係未見過每層等lift 既地方有冷氣囉

Sorry ， Get 錯左意思 ！

等Lift 走廄係密封式 ，風扇都無 ！

但Lift 入面 同 等Lift 大堂 就多數有冷氣

其實呢堆係私樓仔先咁講
住緊公屋從來不覺身邊有呢種人

供甩私樓撚表示 曾經畀班心理不平衡公屋仔歧視
利申：小學讀屋邨學校

又係樓主開post，之後果個乜"黑洞深度遊"入黎鬧人，同時樓主消失

我呀爸呀媽當年就係因為生左我 唔想同嫲嫲一齊住 貪平就買左公屋

Sorry 囉

我唔係罵人住公屋 ！
我係罵 果D 佔用 社會福氣既 所謂打飛機友 ！
特別話自己楂靚車一年去幾次旅行果D ！

我識D 同學朋友都公屋 ， 我覺得社會上窮苦大眾多，有D 人真係有需要 ！

但偏偏有部份人貪得無厭，有能力搬去私樓，但唔想辛苦，死都要霸住呢D社會福利。 好撚賤格 ！

同讀唔到大學之後打飛機話唔讀仲好果班人一樣

買左仲唔好？脫貧既方法

9係真
我住個到900幾呎

on9, 如果我有幾百萬，同時有又公屋住，我寧願環遊世界都唔想渣住屠樓，又唔可以帶入官材，點解唔享受左幾百萬佢？

抵班公屋仔成世買唔起私樓啦

原來連登咁多公屋廢柴打飛機 我呢啲成功人士睇到好想笑

渣住層樓可以1開2，2開4
到時你有幾千萬享受

ps 老豆海外有物業

你地咪繼續咁諗 俾間300呎公屋我自住就得 而家私樓根本唔值得買 買個咁撚細既單位 連間房都難 住公屋年年去旅行 有技術有學識就移民 乜都無就等死等淪陷 反正香港人根本唔值得救

點解要買細單位？

攞公屋抽綠表買居屋
人生贏家

因為公屋仔冇錢所以開放式都買唔到

估唔到呢個年代仲聽到有人講公屋仔前公屋仔後

自己同老婆住公屋
用緊外母個名供緊樓
本身外母自己有私樓收租

同腥移民有咩分別

要啦 社會競爭力大
溝女 搵工乜都多人爭
label左班低下階層先
一黎等佢地信心低落
二黎等多啲人都一齊睇死佢地
咁出一出口術就少左一班人爭

公屋仔享受慣先講得出何不食肉糜嘅說話

講真每月供款半個月糧以上，又要供到退休既
真係住公屋好過

半個月糧以上點過壓力測試

其實事實係 ， 唔否認有部份人供得辛苦 ！
租樓果批又係辛苦 ！

最緊要係，通常有能力 供樓 / 租樓 既人都要交稅 ， D 稅就拎左去補貼D 公屋富戶

公屋富戶就係到笑 佢地辛苦命 ，自己拎黎賤 ， 住公屋唔失禮仲可以有閒錢打環遊世
界 。

同樣月入$15000 ，
租樓 / 公屋 邊個有閒錢多D ？
唔需要我講落去 ...

供樓更加唔洗講....
作為投機投資真係借盡黎借黎玩先係現今生存之道....
08年 你夠膽借盡錢買10間，今日已經可以退休係屋企日日打飛機 。

而最令人覺得仆街既係 公屋富戶
破壞哂成個公屋機制 ， 令到好多有需要既人得唔到社會既幫助 。

深水埗全撚部D 唐樓果D....又舊又迫，
生活環境差到.....仲要天價租金 ！

呢一班人先係社會最需要人幫既一群 ！

每次去開 SSP 都覺得好多人生活得好慘，
但連登仔就 日日坐快運去 日本 。
仲要話咩 大陸有樓收緊租....
講到自己生活唔成問題，但又要住公屋 ！
呢D 咁既行為極到自私 ！
仲衰過D 劏房業主

睇到公屋租金，我都想住 真心，幾皮野一個月，一半都去左層樓到，如果一個月淨係俾二三千租，就有得住成世，平時洗錢真係鬆動好多 但，唔該留意返，公屋起黎原意係俾啲無能力供樓既人，姐係幾皮一個月都仲霸住層公屋，一啲都唔值得炫耀，唔該班所謂公屋富戶望下啲住劏房既人，論人品，你只係貪小便宜既垃圾

其實公屋 收 $1 蚊 租金 我都覺得無問題 ！

因為社會上 真係有班人需要幫助 ！